蘋人誌：除夕出戰澳門 爭洲際金腰帶 接星如棒 潘啟情撐起拳壇

2018年12月29日

蘋人誌：除夕出戰澳門 爭洲際金腰帶
接星如棒 潘啟情撐起拳壇

22歲的Raymond拳擊熱誠未減，坦言未是時候向現實低頭。

2018年快將落幕，慶祝聖誕後，不少人正展望2019年。不過，尚有人正默默努力，希望今年結束前達成某個目標。香港職業拳擊手潘啟情（Raymond）是其中一位，他後日會在澳門出戰個人第八場職業拳賽，與艾獲特沙諾路斯（5-1-1，4KOs）爭奪WBC輕蠅量級世界青年國際洲際金腰帶，為明年挑戰世青冠軍鋪路，亦肩負發展香港職業拳擊的重任。

記者：禤家民
攝影：許頌明

相關新聞：赴日取經 與拳王操練捱打

Raymond後日出戰個人第八場職業拳賽，現時積極備戰。

說起香港拳擊，大部份人大概立即想到曹星如。潘啟情是配角，常被稱為「曹星如師弟」。不過，2018年對Raymond來說是一個巨大的轉變，再沒有師兄的護蔭，今年7月首次擔正出賽，於修頓贏得個人首兩條腰帶，他說：「今年的確是較大轉變的一年，但轉變主要不在於自己，而是身邊的事。亦算是有突破，首次打足10個回合。以前覺得10個回合是個問號，不知道能否做到，現在證明了我體能有進步。」7月首次打壓軸尾場，Raymond沒有特別感覺，只是覺得責任大了，「因為Rex（曹星如）而令很多人認識職業拳擊，我不希望他重返業餘（賽事）後，香港就再沒有人關注」。

平日忙於教拳加操練，Raymond很珍惜在家吃飯的機會。

暫停教拳 苦練備戰

不過，修頓一役後一直沒有比賽的消息，Raymond不知道還有沒有比賽機會，一直邊教拳邊訓練，「以前有Rex，跟着他就自然有比賽了。早前完全沒有比賽消息，有段時間不知道努力練習是為了甚麼」。終於再有機會踏上擂台，但這時Raymond想到家人，覺得於心有愧，「家人很少給予我壓力，但我自己卻感受到來自他們的壓力，因為最近收入不穩定」。Raymond為了準備比賽，暫時不能擔任拳擊教練，加上孿生弟弟開始上班，收入不錯，令Raymond開始與弟弟作比較，覺得自己很任性。

到底甚麼令他堅持下去呢？「因為我覺得還未是時候要向現實低頭。」最近一直在想，潘啟情爭取世青冠軍的時間不多，因為他已經22歲。Raymond這句說話卻提醒了，他其實是「只有」22歲，這個年紀的年輕人，最珍貴的就是這顆追夢的心。

夢想之所以是夢想，就是因為不容易達成。曹星如也曾有一段捱過苦頭的日子，Raymond正正在經歷這段時間。平日為拳擊教練的他，因準備比賽而暫停教拳，即使是比賽亦未必有拳酬。Raymond現在每日過着刻苦的生活，早上在家附近跑步後，就乘巴士到上環拳館，完成訓練後再乘巴士回到天水圍的家，大約一個半小時的車程，正是Raymond趁機休息的時間。

訪問當日回到家中，父親正準備晚飯，母親和妹妹幫忙準備，待加班工作的弟弟回家，一家人一起晉餐。其實Raymond在家中吃晚飯的機會不多，因為下班時間是拳擊班的黃金時間，Raymond平時教拳到晚上，在外用餐後才回家，跟好友蔡凌楓晚飯的次數，相信比家人更多。到賽前約一周需要減磅，Raymond更不敢回家吃飯，因為父母總是希望子女吃多一點，反而有礙準備拳賽。

相關新聞：港「活躍」職業拳手共18人

習武父親 霸氣支持

Raymond成為職業拳手初期，家人不算支持，這一切是源於擔心，原來其父曾習武，故明白拳擊的危險，潘爸爸說：「拳腳沒眼，所以好擔心。不過也擔心不來了，他已經長大，我們一家人這次也會到澳門支持他。」說到這兒，潘媽媽相當興奮，說個不停：「這次去澳門，我們全家也去，我妹妹、我姨甥也去，總共六個人。」說到底，就算Raymond目前收入不多，卻是媽媽心中的驕傲，非常疼錫兒子的她續說：「初時我們不會看的，不捨得看他打拳，但沒有辦法。」媽媽說的「初時」其實只是第一場比賽，到了Raymond第二場比賽，T.K.O.泰國對手帕沛哈馬拉一仗，父母都已經到現場支持。比賽完結後，潘媽媽哭了，流的是痛心的眼淚，因為不忍愛兒在擂台上被打，怕他受傷。

記者現實點問，收入低不足以養家，介意嗎？「這麼年輕，不怕啦，還有很多時間，我都還未退休，還可以支撐這頭家。」潘爸爸這句話，柔情中帶點霸氣，大概是Raymond的最大支持。

上一則
上一則
岑敖暉毛孟靜為年輕選民平反 「拒投不等於焦土」

下一則
下一則
赴日取經 與拳王操練捱打

赴日取經 與拳王操練捱打
港「活躍」職業拳手共18人

又造神